\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7b386&id=can5G02&uuid=102f4&id=can5C01&uuid=cb5d5&id=can5C23&uuid=669aa&id=can5C29&uuid=e75ae&id=can4L06&uuid=7374f&id=can4P02&uuid=d8797&id=can5D01&uuid=e356a&id=can2N03&uuid=c52a3&id=can2N05&uuid=8bc88&id=can2G04&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
   \item \textbf{Calcul numérique : }racines carrées (2)
					\item \textbf{Calcul littéral : }équation produit-nul
					\item \textbf{Fonctions : }lectures graphiques 
    \end{itemize}
  \end{seancestart}

		
		
		
		\begin{multicols}{2}
			\section[Calcul numérique :  racines carrées (2)]{Calcul numérique}
			
			\begin{exercice}
				
				Écrire les nombres proposés sous la forme $a\sqrt{b}$ où $a$ est un entier et $b$ le plus petit entier possible.\\
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}\begin{multicols}{2}
						\begin{enumerate}[itemsep=1em]
							\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{150}$\end{minipage}
							\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{162}$\end{minipage}
							\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{486}$\end{minipage}
							\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{200}$\end{minipage}
						\end{enumerate}
					\end{multicols}
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				\hypersetup{urlcolor=black}
					~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d9495&id=2N32-3&n=4&d=10&s=2&alea=JhcN&cd=1&cols=2&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				\end{minipage}
			\end{exercice}
			
			\begin{Solution}
				\begin{enumerate}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 150, c'est 25.\\On a donc la décomposition : $150=6\times25=6\times5^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{150}=\sqrt{5^{2}\times6}=\color{red} {5\times\sqrt{6}}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 162, c'est 81.\\On a donc la décomposition : $162=2\times81=2\times9^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{162}=\sqrt{9^{2}\times2}=\color{red} {9\times\sqrt{2}}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 486, c'est 81.\\On a donc la décomposition : $486=6\times81=6\times9^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{486}=\sqrt{9^{2}\times6}=\color{red} {9\times\sqrt{6}}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 200, c'est 100.\\On a donc la décomposition : $200=2\times100=2\times10^{2}$,\\qui permet d'écrire que : $\sqrt{200}=\sqrt{10^{2}\times2}=\color{red} {10\times\sqrt{2}}$\end{minipage}
				\end{enumerate}
				
			\end{Solution}
			
			% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=12b72&id=2N32-4&n=3&d=10&s=1&alea=QXvb&cd=1&cols=2
			\needspace{10\baselineskip}
			\begin{exercice}
				\begin{enumerate}[itemsep=1em]
					\begin{minipage}{0.75\linewidth}
						\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire $A=2\sqrt{128} +2\sqrt{18} -7\sqrt{50}$ sous la forme $a\sqrt{2}$ où $a$ est un entier.\end{minipage}
						\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire $B=2\sqrt{1\,100} -8\sqrt{396} +8\sqrt{704}$ sous la forme $a\sqrt{11}$ où $a$ est un entier.\end{minipage}
					\end{minipage}
					\begin{minipage}{0.2\linewidth}
					 \hypersetup{urlcolor=black}
						~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=12b72&id=2N32-4&n=3&d=10&s=1&alea=QXvb&cd=1&cols=2&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
					\end{minipage}			
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire $C=5\sqrt{27} -3\sqrt{12} +3\sqrt{108}$ sous la forme $a\sqrt{3}$ où $a$ est un entier.\end{minipage}
				\end{enumerate}
				
			\end{exercice}
			
			\begin{Solution}
				\begin{enumerate}[itemsep=1em]
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 128, 18 et 50. \\
						On trouve $128=64 \times 2~~$, $~~18=9 \times 2~~$ et $50=25 \times 2$\\
						On a donc  : $\sqrt{128}=\sqrt{8^{2} \times 2 }=8\times \sqrt{2}$,
						$~~\sqrt{18}=\sqrt{3^{2} \times 2 }=3\times \sqrt{2}~$ et
						$~\sqrt{50}=\sqrt{5^{2} \times 2 }=5\times \sqrt{2}$\\
						On en déduit que : $A=2\times8\times \sqrt{2} +2\times 3\times \sqrt{2}-7\times 5\times \sqrt{2}$\\
						$A=16\times \sqrt{2} +6\times \sqrt{2}-35\times \sqrt{2}$  \\
						$A=(16+6-35)\times \sqrt{2} = -13\sqrt{2}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 1100, 396 et 704. \\
						On trouve $1100=100 \times 11~~$, $~~396=36 \times 11~~$ et $704=64 \times 11$\\
						On a donc  : $\sqrt{1100}=\sqrt{10^{2} \times 11 }=10\times \sqrt{11}$,
						$~~\sqrt{396}=\sqrt{6^{2} \times 11 }=6\times \sqrt{11}~$ et
						$~\sqrt{704}=\sqrt{8^{2} \times 11 }=8\times \sqrt{11}$\\
						On en déduit que : $B=2\times10\times \sqrt{11} -8\times 6\times \sqrt{11}+8\times 8\times \sqrt{11}$\\
						$B=20\times \sqrt{11} -48\times \sqrt{11}+64\times \sqrt{11}$  \\
						$B=(20-48+64)\times \sqrt{11} = 36\sqrt{11}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche le plus grand carré parfait diviseur de 27, 12 et 108. \\
						On trouve $27=9 \times 3~~$, $~~12=4 \times 3~~$ et $108=36 \times 3$\\
						On a donc  : $\sqrt{27}=\sqrt{3^{2} \times 3 }=3\times \sqrt{3}$,
						$~~\sqrt{12}=\sqrt{2^{2} \times 3 }=2\times \sqrt{3}~$ et
						$~\sqrt{108}=\sqrt{6^{2} \times 3 }=6\times \sqrt{3}$\\
						On en déduit que : $C=5\times3\times \sqrt{3} -3\times 2\times \sqrt{3}+3\times 6\times \sqrt{3}$\\
						$C=15\times \sqrt{3} -6\times \sqrt{3}+18\times \sqrt{3}$  \\
						$C=(15-6+18)\times \sqrt{3} = 27\sqrt{3}$\end{minipage}
				\end{enumerate}
			\end{Solution}
			
			% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=53762&id=2N52-1&n=2&d=10&s=1&alea=kQXw&cd=1&cols=1
			
			\section[Calcul littéral : équations produit-nul]{Calcul littéral}
			\begin{exercice}
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}
					Résoudre dans $\mathbb R$ les équations suivantes.\\
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				 \hypersetup{urlcolor=black}
					~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=53762&id=2N52-1&n=2&d=10&s=1&alea=kQXw&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				\end{minipage}
				\begin{enumerate}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $(-5x+5)(-3x+3)=0$\,\,\,\,\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-4x-6)(9x+4)=0$\,\,\,\,\end{minipage}
				\end{enumerate}
			\end{exercice}
			
			\begin{Solution}
				\begin{multicols}{2}
					\begin{enumerate}
						\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
							{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$(-5x+5)(-3x+3)=0$\\$\iff -5x+5=0$ ou $-3x+3=0$\\$\iff -5x=-5$ ou $ -3x=-3$\\$\iff x=\dfrac{-5}{-5}$ ou $ x=\dfrac{-3}{-3}$\\On en déduit :  $S=\left\{1\right\}$\end{minipage}
						\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
							{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$(-4x-6)(9x+4)=0$\\$\iff -4x-6=0$ ou $9x+4=0$\\$\iff -4x=6$ ou $ 9x=-4$\\$\iff x=\dfrac{6}{-4}$ ou $ x=\dfrac{-4}{9}$\\On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{3}{2};-\dfrac{4}{9}\right\}$\end{minipage}
					\end{enumerate}
				\end{multicols}
			\end{Solution}
			
			% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93432&id=2N52-4&n=2&d=10&alea=LmfV&cd=1&cols=1
			\needspace{10\baselineskip}
			\begin{exercice}
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}
					Résoudre dans $\mathbb R$ les équations suivantes :
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				 \hypersetup{urlcolor=black}
					~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=93432&id=2N52-4&n=2&d=10&alea=LmfV&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				\end{minipage}
				\begin{enumerate}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ($7x+5)( 2x+6)+(7x+5)(7x+7)=0$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} ($9x-1)( x-6)-
						( 9x-1)( 7x+7)=0$\end{minipage}
				\end{enumerate}
			\end{exercice}
			
			\begin{Solution}
				
				\begin{enumerate}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $(7x+5)( 2x+6)+(7x+5)(7x+7)=0$\\ On observe que $(7x+5)$ est un facteur commun dans les deux termes :\\ $\phantom{\iff} (\underline{7x+5})( 2x+6)+(\underline{7x+5)}( 7x+7)=0$\\ $\iff (\underline{7x+5})\Big(( 2x+6)+(7x+7)\Big)=0$\\ $\iff (7x+5)( 9x+13)=0$\\On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\ $\iff 7x+5=0\quad$ ou bien $\quad 9x+13=0$\\$\iff x=-\dfrac{5}{7}\quad$ ou $\quad x=-\dfrac{13}{9}$\\
						On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{13}{9};-\dfrac{5}{7}\right\}$\end{minipage}
					\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $(9x-1)( x-6)-
						( 9x-1)( 7x+7)=0$\\ On observe que $(9x-1)$ est un facteur commun dans les deux termes :\\ $\phantom{\iff} (\underline{9x-1})( x-6)- (\underline{9x-1)}( 7x+7)=0$\\ $\iff (\underline{9x-1})\Big(( x-6)-( 7x+7)\Big)=0$\\ $\iff (9x-1)( x-6-7x-7)=0$\\ $\iff (9x-1)( -6x-13)=0$\\On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\ $\iff 9x-1=0\quad$ ou bien $\quad -6x-13=0$\\$\iff x=\dfrac{1}{9}\quad$ ou $\quad x=-\dfrac{13}{6}$\\
						On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{13}{6};\dfrac{1}{9}\right\}$\end{minipage}
				\end{enumerate}
			\end{Solution}
			
			% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=28997&id=2F20-4&n=1&d=10&s=3&s2=5&s3=false&alea=aiFC&cd=1&cols=1
			
			\section[Fonctions : lectures graphiques]{Fonctions}
			
			
			\begin{exercice}
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}
					Voici la représentation graphique $\mathscr{C}_f$ d'une fonction $f$ définie sur $[-3\,;\,8]$.
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				 \hypersetup{urlcolor=black}
					~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=7wQh&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				\end{minipage}
				
				\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
					
					\tikzset{
						point/.style={
							thick,
							draw,
							cross out,
							inner sep=0pt,
							minimum width=5pt,
							minimum height=5pt,
						},
					}
					\clip (-4,-5.5) rectangle (10.5,5);
					
					\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (-4,0)--(9,0);
					\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (0,-4)--(0,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,1)--(9,1);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,2)--(9,2);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,3)--(9,3);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,4)--(9,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-1)--(9,-1);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(9,-2);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(9,-3);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(9,-4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,4);
					\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(-4,4);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.1)--(4,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (5,-0.1)--(5,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (6,-0.1)--(6,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (7,-0.1)--(7,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (8,-0.1)--(8,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,3)--(0.1,3);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
					\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
					\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
					\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
					\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
					\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
					\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
					\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
					\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$7$}};
					\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$8$}};
					\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
					\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
					\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
					\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
					\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
					\draw (-0.6,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
					\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
					\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
					\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
					
					\draw[color = {blue},line width = 1.2, opacity = 1](-3,1) .. controls +(0.33,-0.50) and +(-0.33,0.00)  .. (-2.00,-1.00)
					.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (-1.00,1.00)
					.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,-0.50)  .. (0.00,2.00)
					.. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,3.00)
					.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (2.00,2.00)
					.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,1.00)  .. (3.00,-1.00)
					.. controls +(0.33,-1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (4.00,-3.00)
					.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (5.00,-2.00)
					.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,0.00)  .. (6.00,-1.00)
					.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (7.00,-2.00)
					.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.07)  .. (8.00,-3.00)
					;
					
					\filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-3,1) circle (0.07500000000000001);
					\filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (8,-3) circle (0.07500000000000001);
					\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
					
				\end{tikzpicture}
				
				Répondre aux questions en utilisant le graphique.\\\textbf {a.} Quel est le nombre de solutions de l'équation $f(x)=-1$ ?\\\textbf {b.} Résoudre l'équation $f(x)=3$.\\\textbf {c.} Déterminer une valeur de $k$ telle que $f(x)=k$ admette exactement $2$ solutions.
			\end{exercice}
			
			\begin{Solution}
				\begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.}  Le nombre de solutions de l'équation $f(x)=-1$ est donné par le nombre d'antécédents de $-1$ par $f$. \\
					Il y en a $3$ (tracé rouge en pointillés).\\\textbf {b.}  Résoudre l'équation $f(x)=3$ graphiquement revient à lire les abscisses des points d'intersection entre $\mathscr{C}_f$ et la droite (parallèle à l'axe des abscisses tracée en pointillés verts) d'équation $y = 3$.\\
					On en déduit : $S=\{1\}$.\\
					\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-5.5,-5.5) rectangle (10.75,5.5);
						\draw[color={green},line width = 2, densely dash dot dot ] (-50,3)--(51,3);
						\draw (9.5,3.3) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{green}{$y=3$}}};
						
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (-2,-1)--(-2,0);	
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-1)--(-2,-1);	
						\draw [color={red}] (-2,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
						\draw [color={red}] (-1,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
						
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (3,-1)--(3,0);	
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-1)--(3,-1);	
						\draw [color={red}] (3,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
						\draw [color={red}] (-1,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
						
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (6,-1)--(6,0);	
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-1)--(6,-1);	
						\draw [color={red}] (6,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
						\draw [color={red}] (-1,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
						
						\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,1)--(9,1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,2)--(9,2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,3)--(9,3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,4)--(9,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-1)--(9,-1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(9,-2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(9,-3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(9,-4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(-4,4);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.1)--(4,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (5,-0.1)--(5,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (6,-0.1)--(6,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (7,-0.1)--(7,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (8,-0.1)--(8,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,3)--(0.1,3);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
						\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
						\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
						\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
						\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
						\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
						\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
						\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$7$}};
						\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$8$}};
						\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
						\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
						\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
						\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
						\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
						\draw (-0.6,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
						\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
						\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
						\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
						
						\draw[color = {blue},line width = 1.2, opacity = 1](-3,1) .. controls +(0.33,-0.50) and +(-0.33,0.00)  .. (-2.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (-1.00,1.00)
						.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,-0.50)  .. (0.00,2.00)
						.. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,3.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (2.00,2.00)
						.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,1.00)  .. (3.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,-1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (4.00,-3.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (5.00,-2.00)
						.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,0.00)  .. (6.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (7.00,-2.00)
						.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.07)  .. (8.00,-3.00)
						;
						
						\filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (1,3) circle (0.07500000000000001);
						\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
						
					\end{tikzpicture}\\\textbf {c.}   Par exemple, l'équation $f(x)=2{,}3$ possède exactement 2 solutions.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-5.5,-5.5) rectangle (11.75,5.5);
						\draw[color={green},line width = 2, densely dash dot dot ] (-50,2.3)--(51,2.3);
						\draw (9.5,2.5999999999999996) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{green}{$y=2{,}3$}}};
						
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0.252,2.3)--(0.252,0);	
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,2.3)--(0.252,2.3);	
						\draw [color={red}] (0.25,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
						\draw [color={red}] (-1,2.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
						
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (1.748,2.3)--(1.748,0);	
						\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,2.3)--(1.748,2.3);	
						\draw [color={red}] (1.75,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
						\draw [color={red}] (-1,2.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
						
						\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,1)--(9,1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,2)--(9,2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,3)--(9,3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,4)--(9,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(9,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-1)--(9,-1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(9,-2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(9,-3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(9,-4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(-4,4);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.1)--(4,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (5,-0.1)--(5,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (6,-0.1)--(6,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (7,-0.1)--(7,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (8,-0.1)--(8,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,3)--(0.1,3);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
						\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
						\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
						\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
						\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
						\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
						\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
						\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$7$}};
						\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$8$}};
						\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
						\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
						\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
						\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
						\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
						\draw (-0.6,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
						\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
						\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
						\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
						
						\draw[color = {blue},line width = 1.2, opacity = 1](-3,1) .. controls +(0.33,-0.50) and +(-0.33,0.00)  .. (-2.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (-1.00,1.00)
						.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,-0.50)  .. (0.00,2.00)
						.. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,3.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (2.00,2.00)
						.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,1.00)  .. (3.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,-1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (4.00,-3.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.67)  .. (5.00,-2.00)
						.. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,0.00)  .. (6.00,-1.00)
						.. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (7.00,-2.00)
						.. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.07)  .. (8.00,-3.00)
						;
						
						\filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-3,1) circle (0.07500000000000001);
						\filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (8,-3) circle (0.07500000000000001);
						\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
						
					\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
			\end{Solution}
		\end{multicols}
		\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a7860&id=2F22-3&n=1&d=10&alea=0u9B&cd=0&cols=1&v=eleve&es=0011}
}
\end{wrapfigure}\ 

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ représentée ci-dessous.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-3) rectangle (6,6);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-8,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,1)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,2)--(6,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,3)--(6,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,4)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,5)--(6,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-3)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-3)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-3)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-3)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-3)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-3)--(-1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-3)--(-2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(-3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(-4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-3)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-3)--(-7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-3)--(-8,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$-2$}};
	
	\draw[color = {blue},line width = 1.5, opacity = 1](-7,-2) .. controls +(0.33,0.67) and +(-0.33,-0.67)  .. (-6.00,0.00)
 .. controls +(0.33,1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (-5.00,3.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.33)  .. (-4.00,2.00)
 .. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.33)  .. (-3.00,0.00)
 .. controls +(0.33,-0.33) and +(-0.33,0.00)  .. (-2.00,-1.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.33)  .. (-1.00,0.00)
 .. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,-1.00)  .. (0.00,3.00)
 .. controls +(0.33,1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,5.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.67)  .. (2.00,4.00)
 .. controls +(0.33,-0.67) and +(-0.33,0.00)  .. (3.00,3.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.33)  .. (4.00,4.00)
 .. controls +(0.33,0.33) and +(-0.33,-0.07)  .. (5.00,5.00)
;

	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-7,-2) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-6,0) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-5,3) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-4,2) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-3,0) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-2,-1) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-1,0) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (0,3) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (1,5) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (2,4) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (3,3) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (4,4) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (5,5) circle (0.1);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'ensemble de définition de $f$ est $[-7\,;\,5]$.\\Tableau de signes de $f(x)$ sur $[-7\,;\,5]$ :\\
          \begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
    \tkzTabInit[lgt=8,deltacl=0.8,espcl=3.5]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 2}{ $-7$, $-6$, $-3$, $-1$, $5$}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, z, -, z, +}
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{Solution}

		
		
		
	\end{Maquette}




